改詞試水溫：「偏偏捉不到 開始跟你緣份變老 」原陳奕迅〈葡萄成熟時〉

其實都幾矛盾 明知兒登低質唔應該po過黎 但又貪佢人多 想推廣自己作品/搵人演唱
點知一禁入創意台改詞分頁 果然一大堆垃圾教會膠歌 d改詞高手全部都唔見曬 卒之諗黎諗去
惟有特登po錯台 黎校園台先試吓水溫
不過生為高登人 死作高登魂 循例要宣傳返高質討論區：高登同埋高登音樂台(驚有d蛋蛋後唔知咩黎 我連link都比埋你)
本改詞高登原post：
高登音樂台Home page：
高登音樂台Facebook page：
高登音樂台Youtube channel：

以下入正題

改詞〈曾經的邂逅〉 是撚旦取名

原演唱：陳奕迅〈葡萄成熟時〉
原填詞：黃偉文
原作曲：Vincent Chow/Anfernee Cheung
原編曲：Adrian Chan
原監製：Alvin Leong

偏偏都不夠 怎麼將你緣份變厚
青蔥的優游 像你別去不回頭 不回眸
與你再相見 可會再牽手

真心早生鏽 今天跟你如像棄友
孤單的憂愁 在我夢裡總凝留
要追究 怪當初不佔有

但你神情迷離難看透 又與誰人同遊都協奏
我放任後 卻造就
讓某雙手 將你帶走

外貌 漸漸忘記彷彿似被易容
回憶始終你的面紅 無悔恨有相擁
某首 詩中 就像實現有你我的美夢
若果我錯過 跟你那動人時空
情真都會斷送

偏偏捉不到 開始跟你緣份變老
相識的功勞 被你忘卻不能逃 怎能逃
要你去廝守 總要說出口

心聲怎宣告 消失的你留下控訴
當初的煎熬 是你令我感糊塗
要追溯 怪不知你愛好

但你神情迷離難看透 又與誰人同遊都協奏
我放任後 卻造就
讓某雙手 將你帶走

外貌 漸漸忘記彷彿似被易容
回憶始終你的面紅 無悔恨有相擁
某首 詩中 就像實現有你我的美夢
若果我錯過 跟你那動人時空
情真都會斷送

苦戀 可惜今天亦變了愛妒 像遷怒
Woo woo yeah yeah
今天 經已成為被告 難修補
Woo woo woo

熱鬧 慢慢逝去開出一道裂縫
難得等到你的共融 留愛在我心中
會否 鬧哄 就像現實對你我的戲弄
若果已錯過 只盼未來時空
仍可將你目送

曾經的邂逅 變到沒有

睇到副歌覺得怪怪地

咁嘅文筆同用詞
不如讀好啲大學先再出來顯柒啦
好唔好？

有幾粒都唔啱音

姓陳？

回憶始終你的面紅
好撚有陳詠謙feel

借刀

Po呢度啱架喇 你份詞夠低質襯晒呢度

名詠謙？

但你神情 .... 斷送

依段副歌， 樓豬依啲「高手」不如唱嚟聽下 ?

懷疑樓主假膠引人笑舊登

「突登」post錯台就係因為有自知之明， 小學雞level嘛

這個真的是正式受聘的高登仔嘛？

乜撚嘢緣份變厚

奶蓋

因為有拗音問題
成首有三五隻字唔岩音

痴撚線，樓主唔紅真係無天理
如果樓主早D出道，或許已經取代左林夕了

業餘改詞 有陳生功力都算好了

你唔拗撚哂全首 ?

肯嘗試係好事嚟嘅

拗成首就會變曬教會歌

活佛viva 嗰咋好好多

嗱畀個機會你， 你唱副歌嚟聽下

老夫莫料兒登高手如雲
此番試水竟也托大累事
引來千禧群雄風評圍攻
噫！此地果然不可侵戰

王菲而家只唱普通話歌

想跟樓主學野

咁嘅垃圾都敢獻醜 仲講到人地唔欣賞就係唔識貨咁

與你再相肩?

屌你老母臭閪挫敗狗死返入狗竇喇

唔識「悟人子弟」

做咩事咁勞氣

挫敗狗依啲撚樣我見一鑊屌佢一鑊

咁你份詞真係怪
又唔啱音
同你講又話我地兒登低質
根本就撩交嗌
你呢份野就算post過隔離高登都會比人屌你教會啦

一打唔撚洗找

睇到我好撚尷尬

me都覺

樓主不如試下唱埋出黎啦

青蔥的優游

傷心的龜頭

巴打試下唔好咁串
負皮肯定少好多

廣東歌要對9個聲調好難架

樓主要搵份樂譜對番粵音嘅聲調先可以配得靚

副歌我求其改少少

外貌 漸漸忘記彷彿似被易容
回憶始終你的面紅 無悔恨有相擁

外貌 漸漸亦會消失於某盡頭
回憶之中你的面容 能夠活到多久

樓主自己啲詞都唔岩音
仲好意思話人返垃圾教會

怪不知你愛好？

副歌好幾隻字覺得啲音怪啲，overall幾好

nice try, 加油等你下首

偏偏都不夠 怎麼將你緣份變厚
青蔥的優游 像你別去不回頭 不回眸
與你再相堅 可會再牽手

真心早生鏽 今天跟你如像棄友
孤單的憂愁 在我夢裡總凝留
要追究 怪當初不佔有

但你神情迷離難看透 又與誰人同遊都協奏
我放任後 卻造就
讓某雙手 將梨帶走

外貌 漸漸望記彷彿痴被易容
回憶始終你的面紅 無悔恨有相擁
某首 詩中 就像實現有你我的美夢
若果我錯過 跟你那動人時空
情真都會斷送

偏偏捉不到 開始跟你緣份變老
相識的功勞 被你望卻不能逃 怎能逃
要你去廝守 總要說出口

心聲怎宣告 消失的你留下控訴
當初的煎熬 是你令我感糊塗
要追溯 怪不知喱愛好

但你神情迷離難看透 又與誰人同遊都協奏
我放任後 卻造就
讓某雙手 將你帶走

外貌 漸漸望記彷彿痴被易容
回憶始終你的面紅 無悔恨有相擁
某首 詩中 就像實現有你我的美夢
若果我錯過 跟你那動人時空
情真都會斷送

苦戀 可惜今天亦變了愛妒 像遷怒
Woo woo yeah yeah
今天 經依成為被告 難修補
Woo woo woo

熱鬧 慢慢逝去開出一道裂縫
難得等到你的共融 留愛在我心中
會否 鬧哄 就像現實對你我的戲弄
若果已錯過 只盼未來時空
仍可將你目送

曾經的hi厚 變到沒有

笑撚到仆街 好撚廢
留名有人唱出嚟俾大家笑下

第一句緣分變厚已經唔知做乜鳩
緣份係深淺喎ching

原來入過青山
唔怪得知啲詞咁鳩